Проект #10 (стажировка Hawking School)

Задание:

Часть 1:
- подробнее ознакомиться с созданием API; создать API с общедоступными
и защищенными маршрутами;
- создать форму, при отправке которой при помощи посредника будет
выполняться проверка на пустоту одного из значений; если значение
пустое - должен выполняться редирект на страницу с формой, иначе
все значения из формы должны выводиться на новой странице; использовать
контроллеры для логики маршрутов;
- при редиректе на страницу с формой должна отображаться ошибка с
указанием незаполненного поля.

Часть 2:
- создать маршрут для get запроса и вывести какую-либо информацию;
- создать маршрут, при обращении к которому выполнится первый маршрут;
- создайте контроллер и перенесите логику этого маршрута в контроллер;
- создайте третий маршрут, который будет принимать параметр и создайте
четвертый маршрут; создайте посредника и назначьте его для всех
четырех маршрутов; если идет обращение к четвреитому маршруту в
посреднике выполните редирект на третий маршрут, передав параметр;
вывести значение этого параметра.

<b>Создать маршрут для get запроса и вывести какую-либо информацию:</b>
для учебной задачи были сделаны get запросы, которые выводят текстовую информацию
на страницу приложения

Route::get('/', function () {
return 'Hello! I am tasting Laravel`s routs!! This is an example of a
simple "get" request';
});
![Image text](redmeimage/1.png)

Route::get('/user/{id?}/{name?}', function ($id = null, $name = null)
{
return 'You indicated this id: '.$id.' Name: '.$name;
})->where('id', '[0-9]+')->where('name', '[A-Za-z]+')->name('user');
![Image text](redmeimage/2.png)
В маршруте реализована проверка вводимых пользователем параметров. Если
какой-либо параметр окажется пустым - будет выведено сообщение без данного
параметра.
![Image text](redmeimage/3.png)

Route::get('/date/{date?}', function ($date = null)
{
return 'You date is: '.$date;
})->name('date');
![Image text](redmeimage/4.png)
В маршруте реализован вывод информации по параметру name на форму:
Route::view('/test', 'test');
![Image text](redmeimage/5.png)

Route::get('/redirect/{id?}/{name?}', function ($id = null, $name = null){
return redirect()->route('user', ['id' => $id, 'name' => $name]);
});
![Image text](redmeimage/6.png)
![Image text](redmeimage/7.png)

Также реализованы другие типы маршрутов:
Route::any('/any', function () {
return 'At the address of "any" I can perform any type of request';
});

В следующием маршруте могут обрабатываться и get, и post запросы:
Route::match(['get', 'post'], '/match', function () {
return 'Hi, everybody!!!';
});
![Image text](redmeimage/8.png)

В данных запросах происходит редирект на localhost и присваивается статус 301:
Route::redirect('/any', '/', 301);
Route::permanentRedirect('/any', '/');
![Image text](redmeimage/9.png)

В данном запросе происходит открытие формы при переходе по адресу '/all'
Route::view('/all', 'all');
![Image text](redmeimage/10.png)

Для тестирования защищенных маршрутов были созданы следующие объекты:
- RegisterController
- LoginController
- миграция в базу данных
- login.blade.php
- registration.blade.php
- private.blade.php
- маршруты

В RegisterController реализован метод save(), который сохраняет данные
пользователя в базу данных
![Image text](redmeimage/11.png)
В методе save() происходит проверка существует ли пользователь с введенными
регистрационными данными. Если пользователь уществует, то пользователь видит
ошибку на форме 'This user already exists'. Если введенные данные не найдены
в базе данных, то вызывается метод create() и данные нового пользователя
записываются в базу данных.
В случае ошибка сохранения данных в базу данных пользователь увидит сообщение
об ошибке 'Error saving user'.

В LoginController реализован метод login(), который проверяет данные,
введенные пользователем и сверяет с соответствующими записями в базе данных.
![Image text](redmeimage/12.png)
Если пользователь является зарегитрированным и введет неверный пароль,
то увидит на форме ошибку 'Failed to login'. Если пользователь прошел
аутентификацию, то при переходе на старницу '/login' будет перенаправлен
на страницу, доступную пользователям после регистрации.
![Image text](redmeimage/13.png)

Миграция в базу данных
![Image text](redmeimage/14.png)
Описан метод up(). В нем опредено название таблицы 'users' и определены
свойства полей таблицы.
Таблица users выглядит следующим образом
![Image text](redmeimage/15.png)
Для пароля пользователя было применено хэширование. В модель User был
добавлен метод <b>public function setPasswordAttribute($password)</b>
![Image text](redmeimage/16.png)

Маршруты представлены на рисунке
![Image text](redmeimage/17.png)
Создана группа маршрутов с именем <b>users</b>. В группе реализованы
get и post запросы. К форме аутентифицированных пользователей 'private'
обращение происходит через посредника <b>middleware('auth')</b>.
Созданы маршруты для регистрации, аутентификации и разлогинивания.
